Q: Das Xiphoid ist das untere Ende des Brustbeins. Unter welchem Namen ist es besser bekannt?
A: ["schwertfortsatz", "wurmfortsatz", "kapillar", "pupille"] - A

Q: In welcher Stadt befindet man sich, wenn man sich im 'Djurgarden" aufhält?
A: ["oslo", "stockholm", "kopenhagen", "helsinki"] - B

Q: Wann erhielt Adolf von Baeyer den Nobelpreis für Chemie?
A: ["1905", "1990", "1934", "1876"] - A

Q: Wofür steht das Anch-Symbol (Henkelkreuz) im altägyptischen Glauben?
A: ["wahrheit", "glück", "sonne", "leben"] - D

Q: Wer oder was ist Baba-Jaga?
A: ["orthodoxe wetterfee", "hexenartige märchenfigur", "finnisches orakel", "irischer naturgeist"] - C

Q: Wie groß ist eine handelsübliche Europalette?
A: ["120 x 80 cm", "110 x 90 cm", "120 x 90 cm", "110 x 80 cm"] - A

Q: Welche US-amerikanische Stadt ist für ihre Cable Cars bekannt?
A: ["los angeles", "boston", "chicago", "san francisco"] - D

Q: Wie heißt die jüdische Königin, die ihr Volk durch ihre selbstlosen Handlungen vor der sicheren Zerstörung rettete?
A: ["ester", "hannah", "ruth", "mirjam"] - A

Q: Zu welchem Land gehört Grönland?
A: ["dänemark", "norwegen", "kanada", "usa"] - A

Q: Durch welches Land zieht sich die biogeografische Wallace-Linie?
A: ["indonesien", "trinidad und tobago", "papua-neuguinea", "kanada"] - A

Q: Welche dieser Londoner Straßen ist für ihre vielen historischen Herrenausstatter bekannt?
A: ["savile row", "downing street", "abbey road", "baker street"] - A

Q: Welches Comicmagazin machte in den 70ern u.a. Serien wie Lucky Luke, Prinz Eisenherz und Michel Vaillant in Deutschland populär?
A: ["zack", "päng", "flatsch", "boing"] - A

Q: Was ist Lithographie?
A: ["steindruck", "holzdruck", "buchdruck", "linoleumdruck"] - A

Q: Welche Stunde schlägt es um 12 Uhr mittags im Kloster?
A: ["sext", "terz", "non", "komplet"] - A